(德信學校) 校長：學生要認知「六四」歷史

德信學校辦六四祈禱會為死難者默哀禱告 校長：學生要認知歷史
17:44 2018/05/30

六四事件即將踏入29周年，位於油尖旺區老牌天主教男校德信學校，早前舉行六四祈禱會，為當年的死難者默哀祈禱。校長郭超群表示，自1989年六四發生後，校方每年堅持舉辦祈禱會，認為學生需要知道自己身處國家的歷史，從中學習尊重生命，亦為中國發展禱告，祈求政府更開明，讓人民可從正途發聲。

德信學校每年都在六四正日舉行早會祈禱禮儀，但由於下周一(4日)是考試日，因此提早至5月28日舉行。郭超群表示，祈禱會先由老師簡述事件的來龍去脈，包括事件起因、學生向政府發聲、政府派出軍隊、死傷人數等，亦會提及每年在維園舉行的紀念活動，其後為死難者默哀一分鐘。

祈求中國更開明

祈禱會由學生帶領，先為死難者、其家庭祈禱，再為香港及國家禱告，其中在為中國祈禱時，祈求中國進一步開放，提升言論自由，讓人民可以從正途向政府發聲。郭超群強調，校方不會跟學生討論事件的對與錯，一切留待學生自行判斷。

「希望藉事件引伸學生思考生命的價值，人與人的相處應互相尊重。學生是社會未來的主人翁，所以希望教導他們如何合情、合理、合法地爭取福祉，期望社會可以和平共融。」

家長支持歷史教育

德信學校創校88年以來，一直培養學生關心香港和中國社會，例如五四運動、釣魚台事件、汶川大地震，近年本港發生的旺角衝突等，校方都會舉辦祈禱會，並由老師講解事件，讓學生自行思考。

每年校方亦會帶領小四學生到內地姊妹學校交流，讓他們親身了解中國的發展情況。郭超群指出，有學生去完交流才發現中國比自己想像的更發達。

他又指，家長一直認同和支持校方的歷史教育工作，多年來從未接過任何投訴，家教會的反饋亦相當正面。

「家長也認為學生需要知道自己國家的歷史，而且我們不會加入任何思想教育，學生愛不愛國，並非我們的著眼點，我們只希望讓學生認知歷史，再由他們判斷是非。」

要認知歷史史實：

香港係無公投下被支那國吞併

今年得培正、德信有類似活動

唔會 認知外國屠殺歷史好正常

德信係粵教中學校黎架，俾一般普教中學校高幾幾班

德信學校轉回粵教中 讓學生在熟悉語境下寫作
17:52 2017/08/29

其實同納粹屠猶、南斯拉夫塞族屠殺, 係相同性質

NOTED. SO SAD.

完啦

其實從無支那既「民主/維權/異見份子」承諾過香港會有獨立自主

係無任何承諾下, 走去搞乜鬼民主支那

真係ON撚

德信好波

Blue area!!!!!

作為校友, 本身都幾唔鍾意自己小學生活, 因為係男校

直至今日見到呢個post, 終於第一次覺得, 細個讀過呢間小學好似都唔錯

諗唔到任何有內容既野講，就成隻狗咁係度亂吠

德信校友揮手區

5毛狗既能力係咁上下吧

五毛都咁多人覆
神早block左

蠢鳩鍵盤捐血五毛 JR

去認識=要去悼念？

傻閪

人道關懷別國無問題，正如228，光州事件，血腥星期日一樣可以關注